試過最長失業幾耐, 我就18個月

沙士前後
日日 send cv
盡量唔出街黐屋企
睇投資書學炒股票
隨時準備同女友分手
日日計住積蓄仲可以頂幾耐
開始諗會唔會要瞓街食二手飯
人生議員

ps. 今次香港分分鐘大鑊過 97 - 03, 個個禮拜有人燒炭死

十九年 出世開始計

有人失業，有人跳樓，樓價照升

隔離財經台吹到全球無限qe 最後乜事都無喎

有大量資產嘅人吖嘛

後尾點過

千両魚生半價
餐廳下午茶買一送一
酒樓晚市半價
優惠好似勁過沙士

既然經歷過
有冇興趣過幾招俾人將來有需要就傍身

做左野差唔多7年
失過1日咁大把

18個月後, 最終搵到份濕鳩工

QE可以解決咁呢個世界唔會有經濟危機啦

#1 講咗啦

未來滯脹唔知會變成點
我連港元匯率都好擔心

吉田大師勵志經歷，鍊歷出今時今日既大心臟

轉美金囉

有冇咩書推介呢

係就快啦屌你

嗰陣時睇巴老大雪球

6個月了

吉巴我今年fg 有冇咩建議

我當宜家係
97+03+08
三神合體打過嚟
未必頂得住呀

有啲唔同
香港政府比以前多好多錢

政府工呀

當send cv, interview係一份工, 要不斷做好

燒起上嚟都可以好快....

right

真心求答，點解覺得會衰過03年呢？

炒股過日子，等過完呢段時間先算

連累港元相關嘅資產
抵押救急
週轉不靈
火燒連環船....
特別靠父幹上尾班車個班

03之後開始有自由行大陸資金不斷湧入
而家完全冇出路

衰過03真係唔係好覺......

I mean 將來. This is just the beginning.
20 = 97

or 19 = 97

如果上面d人唔理下面d人既死活
其實係解決到
經濟呢d野去到最後都係錢可以解決到
依家俾你無限印錢

咁上面同下面貧富差距就另一個問題（其實一直存在）

你沙士到依家有冇儲到下錢?

有危先有gay

我市區無咩點見到優惠，同平時一樣

上咗軌道啦

經濟解決咗
但會變政治危機

我都住市區
咁你就要試下千両魚生二人餐, $295 好正抵食

我男朋友失左30個月
想分手

經濟之前都好好, 點解會咁?

無限QE 對資產階級有錢人咪乜事都冇囉 佢哋仲會因此而變得越嚟越有錢 窮人就收收皮先

所以最後會加劇貧富懸殊 演變成政治危機
所以keep現金就食得屎 好買定啲保值既資產

最後要打仗解決
但係「經濟系統」呢樣野係設計個時都有問題
但居然用左幾千年，亦無去改善，每隔一段時間就會出問題
其實可以視為當權者勞動低下層既方式

揀工、眼高手低

5月10日九龍大遊行

咁都講得出就知你沙士仲飲緊奶

咁就真係要考慮分手
女人青春好有限

2019年頭至而家!!!!
間中抄散

你講嚟聽下?

一蚊雞食過未先!

食過, 唔好食, 所以淨係叫過一次

5年

最長試過半年。心理壓力大到

最大鑊係社會既撕裂會愈來愈嚴重，有錢有資產其實驚都未驚過QE, 但草根既硬食後只會衍生更多政局不穩，唔只講香港，係全世界都會，咁loop落去遲早打仗

兒子都算係全職啦

年幾兩年，但中間鬱到有情緒病

吉田巴幾時再出post教下大家？

搵到工之後有咩感覺

可唔可以大約講吓有幾錢

contract工, 忍氣吞聲努力做好佢要續約

2個月

仆街點解我而家失業完全冇你講嗰種感覺
好似放緊假咁
唔知會唔會因為係社會疫情搞到好似理所當然咁

唔覺 忙到假都唔比放

Programmer/ BA?

無經濟壓力?

醫療行業?

IT

我都unemployed 左 2 年... 之前有事 裸辭, 就搵唔番工... 日日9 下9 下...

當年條女分咗未

娶咗

低人工都做住先

購買力低 只會影響lower income families 上唔到ladder
窮人越窮

五個月

七個月左右，不過同經濟無關
係個期我讀個行縮緊人手

十個月 爭D精神崩潰
失業咁耐迷失就一定 只能說句加油

有錢人冇事 窮人含撚

咪又係馬照跑 舞照跳

屌你老母查下失業嘅定義先啦

一個人願意並有能力為獲取報酬而工作，且有獲取工作的行動，但卻沒找到工作的情況，就被認爲是失業。

已經9個月 做freelance partime頂住先

Touch wood 未試過失業
但感覺今次比以往嘅危機大
只係骨牌未開始冧

見你炒股成日贏

捻心一下就算啦
食幾多整定
條命吾係餓死既吾會病死

今次呢堆危機完全無反映係任何地方上面

前排股市大跌完之後爆升返去完全無事既水位
明明工廠一堆都唔開，飲食零售旅遊等等一大堆行業全部死哂
真係唔知點解全個地球都馬照跑舞照跳咁

失業後. . 時間好快過. 試過一年內..
啱啱出嚟做野 2年後失業, 一段時間後戶口得返1500蚊. .每日午餐食一片方包, 晚餐屋企人提供. 半年瘦咗十幾廿磅...做返野肥返十幾磅

有7皮野夠食大半年
真心問 唔好屌我離地
點解有啲人做嘢幾年失業幾個月做咁大壓力？點都有10零萬掛

你女朋友 冇喺你低谷離開你
真係一個好女仔

有無諗過人地可能上有兩老下面又有仔女老婆
一個人洗，七萬真係無咩壓力既

要租樓 交 樓按就唔一定儲到啦

萬5蚊租 5個月都用哂啦

睇完你覺得有冇得著

美國唔係疫情嚴重都仲可能會靠打仗解決，不過我諗暫時唔會啦

打仗首先要軍、醫、糧食、國民身體健康、國家團結，內憂未完，醫護連平民都救唔到，仲點應付打仗嘅傷亡人員？

目前美國佔全球1/3人感染，敵國撓埋雙手睇你日日死幾千，感染幾萬，唔同你挑機，睇你自我滅亡都得啦，到你復工又派幾個生化人做死士再播毒，沒完沒了

你冇得過 點失

其實千両=元氣分店, 巴打知唔知

今年畢業等失業

吉蛇it做邊範

少少咁啦

冇做啦, 做IT人生恥辱 (個人感受, 不適用其他人)

啱啱被炒

我都成五個月無工返，啱啱先搵到，五月返工
個五個月真係懷疑人生

想了解吉蛇嘅人生歷程
真心當年做it contract 工係做咩行業
bank? 跟住轉左政府部門做？

恭喜曬
乜嘢行業?

lm

物極必反，無限QE玩大咗，遲早要還

原本一兩個月內解決都仲可以當無事發生，但全球仲未有藥醫，反而日日新增十萬八萬人數，根本一年半載都睇唔到有曙光

美國幾星期就負債6.6萬億，日子愈耐，情況愈惡化，無底深潭，實體經濟停頓，其他國家都無玩咁大

（如果俾我燈到全球都即刻無事，我可以做救世主了）

做嘜教精佢

same

都係啲back office supporting role
萬幾蚊，一係ot一係一個月一星期long weekend
不過輕鬆工

以前做sales跑數做到個人就爆

講得太詳細會自爆

透露少少啦
無咁易自爆嘅

其實上個十年美國都打緊仗

5個月

highlight返個重點： 不過我諗暫時唔會啦

我1月尾去見parttime 補習班助理 佢請咗我 合約2月到6月 跟住2月開始武肺社區爆發
到宜家一次工都未返過 因為佢間野根本冇開 跟住都冇打電話比我 我仲特登2百蚊整咗個性罪行審查 真係喊出黎
1蚊都冇仲要用咗兩百蚊

我失業就快一年

咁巴打而家咩環境

2個月，3個月都難，成年個啲點做到

1日都冇
因為係我自己唔搵工

吉巴而家係咪財務自由冇再番工

兩固月了

俾埋今年機會佢

金融海嘯嗰年辭咗上一份工就冇再揾嘢做
跟住淨係耐唔時幫屋企看吓鋪幫鋪頭收吓貨款搬吓貨(由鋪頭門口搬上/落啲貨車)
或者老豆老母唔得閒就幫佢哋去收吓租聯絡吓啲租客
啲租客話單位有嘢整傾續租退租嗰啲又跟吓咁
從來冇糧出，係有時喺收返嚟啲租金度打吓斧頭
要洗錢就問屋企攞
咁算失業咗幾耐?

呢啲叫照顧屋企人姐

坐食山崩
一個大家樂(加飯)分兩餐食，日日屋企

你覺得學到最多野係邊本書

職場 兒子

你個名

試過4個月

17年，0-16歲

拒絕元氣

唔好講咁多啦
下一次燈邊隻姐

美國IT 唔同好多

星期一有新同事番工，
公司仲缺人，請緊

想睇負樓價!

朋友舊年7月quit左搵到而家都冇消息，仲要有老婆有小朋友有樓要供，唉

趁後生就好轉行
唔好哂時間

2年啦

地府：就快完啦個疫情

最長失業4個零月 頭3個月好享用呢個假期當叉電
第4個月開始覺得太悶又唔敢亂洗錢
不過又唔係人到中年 根本無擔心過 人一生咁長等到65先退休 謊會搵唔到工咩 有排做狗啦

支持 第時望返轉頭根本唔係咩一回事 不過你都係等疫情過左先做啦 呢排個情況唔方便比你去追夢

就嚟一年

做B2B SALES?

失業三個月 宜家好似盲頭烏蠅咁

如果健康有問題真係辭正佢好，你又無經濟壓力

有冇分享多啲
失業其間有冇幫助你上軌道？

肯同你挨，默默支持你，就最終修成正果
我果個，本身就簽紙，都悔婚，個女都落埋，成三個月架...
有時真係好羨慕你地另一半肯一齊努力....

上年七月失到宜家

日日番兼職

前幾日畀個fd串大學畢業無用

搵得少過佢

贏頭輸尾

7個月

2年10個月

咁撚癲佢老婆冇吹佢咩

返咗三年工未試過失業，但最近開始失業，個感覺唔知點解已經唔想返工想抖落去

要有幾多積蓄先可以失業18個月？

要睇埋你係咪同屋企人住
佢地洗唔洗你養
有無拍拖

我由fg開始工接工無停過
好想借機抖下

催都冇用，真係搵到先得架，做開文職搵4,5皮，話搵到就搵到咩，突然間求祈搵份2皮都殺嘅，好難翻到身

再冇工開會唔會妻離子散

我係已經唔想再返返工

本身無負擔?

無，屋企講明我冇返工唔使我俾錢，又冇女又冇特別嗜好，最多都係日日同個朋友出去食餐飯